% Version 2.6.1
% Basé sur : http://blog.madrzejewski.com/creer-cv-elegant-latex-moderncv/

\documentclass[11pt,a4paper]{moderncv}
\moderncvtheme[blue]{classic}
\renewcommand*{\mobilephonesymbol}{}
\renewcommand*{\emailsymbol}{}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[top=0.5cm, bottom=0.5cm, left=2cm, right=2cm]{geometry}
% Largeur de la colonne pour les dates
\setlength{\hintscolumnwidth}{2.91cm} % the 0.01 is for Tests automatisés

\firstname{Victor}
\familyname{\textsc{Grousset}}
\title{Candidature de stage}
%\address{67 route de Brignoles}{83149 Bras}
\email{victor@tuxayo.net}
\mobile{06 46 84 02 93}
\extrainfo{22 ans -- Permis B}
\begin{document}
\maketitle
\vspace*{-13mm}

\fontsize{10.49pt}{1.2em}\selectfont
% Intro########################################################################
% \parbox{17cm}{Je recherche un stage de dix semaines à compter du 14 avril 2014 dans le cadre de ma formation au D.U.T. Informatique
% afin d'acquérir une expérience professionnelle dans le domaine du développement.~Ceci se place dans l'optique d'une poursuite
% d'études en master professionnel pour exercer le métier de développeur.}
\normalsize

\section{Compétences}
\textbf{Spécialisées\newline}
\cvitem{Programmation}{C, Ruby, Java, Python, Haskell, OCaml, C++, Bash, CoffeeScript, JavaScript} %Assembleur MIPS , Algorithmique, Structures de données
\cvitem{Développement}{Extreme Programming (ensemble de pratiques agiles), Éfforts qualité/propreté du code, Pair Programming, Intégration continue, MVC, BDD (Behavior-driven development), TDD (Test Driven Development), UML, Merise} % , Injection de dépendances, Concurrence (Synchronisation, ressources critiques)
\cvitem{Tests automatisés}{Unitaires, acceptance, Cucumber, Capybara, RSpec, JUnit, unittest, Mocks}
\cvitem{Web}{Ruby on Rails, AngularJS, Responsive design (Bootstrap), Bases HTML5, CSS3} %, Slim (Template)
\cvitem{Logiciels}{Vim, Eclipse, Atom, Qt Creator, NetBeans, Emacs, Make, Gradle, Maven}
\cvitem{Systèmes}{GNU/Linux (Arch Linux, Debian), Unix (Programmation système), Android (Apps)}
%\cvitem{Réseaux}{Programmation (Sockets, TCP, UDP, HTTP), Ethernet, DNS, DHCP, NAT/PAT, administration de routeurs} % (Cisco)
%\cvitem{Bases de données}{SQL, PL/SQL, PostgreSQL, modèle entité-association (MCD), JDBC (ORM)} % Oracle,
\cvitem{Autres outils}{Git (gestion de version), débuggeurs, chiffrement, Virtual Box, OpenGL, Swing}
\textbf{Associées\newline}
\cvitem{Langues}{Anglais technique et conversationnel niveau C1, Espagnol langue maternelle}
\cvitem{Gestion de projet}{Notions de Scrum, Time-tracking, Méthode PERT/Potentiel-Tâche, Gantt}
%\cvitem{Gestion générale}{Comptabilité, Droit, Économie}
\cvitem{Bureautique}{LibreOffice/OpenOffice, LaTeX}

\section{Réalisations et expériences professionnelles}
\cventry{Juin-août 2015}{Développement d'applications web}{société Agilidée}{stage optionnel}{}{Développement d'applications de gestions et e-commerce avec Ruby on Rails.}
\cventry{Février-avril 2015\newline 2 personnes}{Développement C}{projet pédagogique}{}{}{Compilateur pour un langage inspiré du C avec une la suite de tests en Python{}}
\cventry{Février-avril 2015\newline 4 personnes}{Développement Android}{projet pédagogique}{}{}{Application (libre) de musique: contrôleur matriciel style Launchpad{}}
\cventry{Mai-juillet 2014}{Développement d'application web}{société Agilidée}{stage de fin de DUT}{}{Suite du développement d'une application de gestions de factures en Ruby on Rails et AngularJS\@. Aucune expérience préalable sur la quasi-totalité des technologies utilisées.}
\cventry{Août-septembre 2013}{Programmation Bash}{projet personnel}{}{}{Script de téléchargement et de création d'une version portable de LibreOffice à partir du paquet Debian{}}
% \cventry{~~Décembre 2012\newline 4 personnes}{Programmation C++}{}{}{}{Implémentation du jeu puissance 4 avec une interface en ligne de commande{}}
% \cventry{~~~~~~~Janvier 2013\newline Binôme}{Développement web}{}{}{}{Création d'un site web statique HTML5 aux normes W3C{}}

\section{Centres d'intérêts}
\textbf{Vie associative\newline}
\cvitem{User groups}{Logiciels libres (aide installation de Linux), Java, Ruby, PHP, Agilité, Artisans Développeurs, CryptoParty, Embarqué, JavaScript}
\cvitem{DIY}{Laboratoire d'Aix-périmentation et de Bidouille (Fab Lab Provence), Repair Café}
\cvitem{BDE}{Trésorier du bureau des étudiants du Département Informatique de l'IUT (2013)}

\cvitem{\textbf{Événements}}{RMLL 2014, Devoxx France 2014, Hackergarten, Coderetreat, Lift France 2013, Initiations à la programmation, Nuit de l’Info (2012, 2013, 2014)}
\cvitem{\textbf{Veille technologique}}{GNU/Linux, Open source, Vie privée et informatique, Communications sécurisées, Bitcoin (monnaie cryptographique), Reddit, LinuxFr.org}
\cvitem{\textbf{Cartographie}}{OpenStreetMap: Contributeur actif, réunions à Marseille, cartoparties}


\section{Formations}
\cventry{2017}{Master Informatique (en cours)}{}{}{}{Faculté des sciences - Aix-Marseille Université (Site Luminy)}
\cventry{2015}{License Informatique}{}{Mention assez bien}{}{Faculté des sciences - Aix-Marseille Université (Site Luminy)}
\cventry{2014}{Diplôme Universitaire de Technologie en Informatique}{}{}{}{Institut Universitaire de Technologie d'Aix-Marseille (Site Aix-en-Provence)}
%\cventry{2012}{Baccalauréat Scientifique, Sciences de l'ingénieur}{}{Mention assez bien}{}{Lycée Maurice Janetti - Académie de Nice}
\end{document}
